ff系列 - 隔離檢疫期間有糧出

有冇老細想還拖？

羅致光網誌

須隔離員工無薪 九巴被指反口

欠債要靠賭博來還

冇

各行各業受新冠肺炎影響，打工仔慘被僱主要求放無薪假，甚至減薪。職工盟批評港府提供的援助「到喉唔到肺」，認為政府有責任為失業、開工不足及放無薪假的僱員發放現金津貼，並促請政府將新冠肺炎列為職業病，讓受感染員工可盡快獲得工傷賠償。

勞工處回覆本報查詢，指沒備存僱員被逼放無薪假的統計數字。就被逼扣假無薪的情況，處方鼓勵僱主體恤和諒解僱員的情況，作出彈性處理。

單方面改合約 有權拒絕

就僱主單方面改變上班及支薪安排，職工盟主席吳敏兒提醒，僱員即使面對上司態度強硬，亦毋須懼怕，應跟同事團結及向工會求助，由於未經雙方同意而更改合約屬違法，僱主指定年假清放日期也須十四日前通知僱員，員工有權拒絕及循勞資審裁處控訴，「員工不同意八折支薪會被解僱的這類協議，應視作無效，因這屬不合理解僱；答應跟僱主共渡時艱，也須問清楚減去的薪金日後會否加回來。」

吳敏兒直言，目前本港法例對於無薪假未受監管，讓勞資雙方協議引致灰色地帶，長遠須立法作出規管，免卻強弱懸殊，確保無薪假安排不能較原有合約的勞工權益低的情況。